---
title: Частичная отгрузка системы для проверки фичи в конкретном сервисе
---

## Проблема
Закончив какую-то фичу вы должны отдать её на проверку менеджеру/тестировщику.
Правки вы вносили в back сервис, а проверять нужно через какой-то front сервис, например через админку.
Необходимо предоставить проверяющему front сервисы, через которые он сможет взаимодействовать с вашей версией back сервиса.

## Решение
План такой: отгружаем свой сервис, он получает уникальное имя в соответствии с названием ветки в гите.
Дополнительно отгружаем все необходимые сервисы чтобы можно было через front сервис работать с целевым back сервисом.
Настраиваем все отгруженные сервисы так, чтобы они делали запросы друг к другу.

### Необходимые действия
1. Выясняем какие именно дополнительные сервисы нам нужно будет отгрузить
2. В репозитории с values файлами создаём ветку для нашей задачи
3. В этой ветке, в файле stage/common-env.yaml меняем адреса севрисов так
4. Отгружаем целевой севрис из ветки задачи
5. Отгружаем дополнительные сервисы их ветки мастер, но указав при отгрузке VALUES_BRANCH равный ветке задачи

Пример:
Есть севрисы `admin-front`, `admin-back` и `oms`.
Мы сделали задачу `task-123` в `oms` и хотим чтобы менеджер её проверил через сервис `admin-front`.
Закончив работу в `oms` делаем в репозитории с values файлами ветку `task-123`,
и меняем там адреса сервисов вот так:
```yaml
app:
  env:
    ADMIN_BACK_HOST:
      value: "http://admin-back-task-123.dev.svc.cluster.local"
    OMS_HOST:
      value: "http://oms-task-123.dev.svc.cluster.local"
```
адреса других сервисов не меняем.

Отгружаем ветку `task-123` сервиса `oms`.
Отгружаем сервисы `admin-front` и `admin-back` из ветки `master`, но `VALUES_BRANCH=task-123`.

Сервис `admin-front` получит публичный адрес и менеджер сможет проверить задачу.
Сервисы удаляться автоматически через 14 дней если за это время они ни разу не будут отгружены.

Когда задача будет протестирована и одобрена для мержа в мастер, ветку task-123 в репозитории с values файлами нужно удалить.